李柱銘受訪《紐時》：倡攬炒者一無所知

民主黨創黨主席李柱銘與十多名泛民人士，月前被控在去年反送中運動期間，組織及明知而參與未經批准集結，這位被譽為香港「民主之父」的民主派元老級人物，被指遭政治檢控仍然對暴力抗爭持異議，接受《紐約時報》訪問時說：「提倡攬炒的人，他們一無所知。」（The laam caau people, they haven't got a clue.）

李柱銘認為，放棄對話只會給中國一個鎮壓香港人的藉口，「如果你發動一場革命，然後徹底失敗，很多人會和你一起死。這對香港有什麼幫助？」

《紐時》的訪問題為〈夾在北京與激進派之間的香港「民主之父」〉（The‘Father of Democracy’Caught Between Hong Kong’s Extremes），談到自己的主張時，李柱銘笑言，「從中國的角度來看，我是公敵。年輕人也不喜歡我，因為我不贊同他們的目標。」

李柱銘強調，暴力做法適得其反。促中國作出新承諾，他說自己始終如一堅持「一國兩制」的立場，是一種道義上的責任，指要求獨立會讓香港失去國際支持。他在訪問中承認，很多人不再對他的做法抱幻想，因為他數十年來的社會活動，沒有讓民主成為現實，然而他仍相信自己的信念最終會被接受，「當你失敗時，不要放棄，然後去做下一件能實現它的事情。當你再次失敗時，繼續下去。」

民主黨仲係咪同路人

佢係咪唔識解咩叫攬炒

人類之所以有進步，全因為下一代人唔聽上一代話。
倪匡, 2016

一句講晒，割定唔割？

李處銘者奶共

泛登中學雞：民主黨（美/港）係正義一方

通過國安法第一個就拉鳩佢仲係到老人痴呆

其實呢一年佢知唔知幾多香港人傷既傷死既傷被自殺都唔少
佢以為仲可以慢慢等到80歲爭取民主?

邊份 19 報紙出埋 d 分化聞呀

訓左無睇想問下民主派呢廿幾年做過d咩

係叫美國政府唔好制裁港府嘅人旗下嘅報紙

蘋果日報講呢啲嘢出嚟係咪想搞分化

民主黨又係我地背後插刀

呢條仆街臨死先做藍屍？

唔係第一次架啦

好撚on9條廢老靜靜地養老唔得嘅

只可以講，
一個同事做幾十年一張單都開唔到，
一個同學留級幾十年一級都未升過，
實績係零。
但又未能改善自己錯誤，接受新思維。

616遊行真係百看不厭 大家幫手CLS 推爆佢